【引渡惡法】不滿林鄭企硬修例 中產與親友從中資銀行提走億元反共

【引渡惡法】不滿林鄭企硬修例 中產與親友從中資銀行提走億元反共

CLS 咁樣叫埋啲親朋戚友 間銀行一定頂唔住

推

唔該大家有良知既就跟住做

可惜我冇用中資銀行

政府拒絕撤回《逃犯條例》修訂，即使逾百萬人上街反對，政府仍企硬提交草案予立法會二讀。有市民決定撤走所有中資金融機構的投資，先取消2份中國人壽保單，今日再從中國銀行撤走流動資金及定期存合共約700萬元，向港府及中共宣示強烈不滿，「香港人要無所不用其極反對中共干預。」

相關新聞：【引渡惡法●話你知】建制閹割立法會 賦權梁君彥流會後可復會

在教育界工作多年的方先生（化名）說，自政府提出修訂《逃犯條例》以來，有不少從商的親友對前景已不樂觀，且提醒他及早作準備。他明言反對送中惡法，因為不想看見一國兩制淪陷，但政府一直企硬。大約兩周前，他毅然「cut單」，取消2份投資於中國人壽的保單，再把存放於中國銀行多年的流動現金約500萬元，轉去支票戶口。

「面對中共好大威脅，我唔想再用中資銀行。」方先生有參加6.9大遊行，沒料到103萬人上街反惡法，特首林鄭月娥竟無動於衷，仍強行於今日（12日）在立法會二讀《逃犯條例》修訂。今早他決定去中銀取消兩筆合共約200萬元的定期存款，再到另一間非中資銀行開戶口，並即場「開cheque（支票）」存入約500萬元。

相關新聞：【引渡惡法】6位宗教領袖冀政府與市民真誠溝通 明光社籲官員辭職

方先生表示，今早取消定期存款時，中銀職員詢問取消原因，他直言「唔想再幫襯中資銀行」，對方知悉因涉及《逃犯條例》修訂，認為方先生毋須如此。相反，新開戶的非中資銀行職員卻問他有否移民打算，並提醒他該行於海外設有櫃員機可提款。

方先生不諱言，親友已計劃從中資金融機構撤走資金，估計金額達9位數，即以億元計。他認為，撤資對他而言是在遊行示威以外，另一種形式對送中惡法以示不滿，「一個人做係冇作用」。

銀行都要跑下存款/casa個數

佢地唔想走太多錢

利申用中銀
發覺我好唔滿意中銀既service
想拎哂d 錢轉其他銀行 要點做？

直接落分享拎錢就得

分行

"新開戶的非中資銀行職員卻問他有否移民打算，並提醒他該行於海外設有櫃員機可提款。"
講到好白 係咪即係HSBC?

做到野

大家老強都可以轉北美
上網㩒吓制 好易
反正平時都係蝕

唔關中唔中資銀行事
銀行既錢assume係不斷借貸存款而令錢比原本既數值多
照道理無論去邊間銀行提款都對銀行體系現金流有影響

利申 ce econ拎c就無再讀
再利申 並不鼓勵任何人作擠提等行為，純學術討論

Citi

推！！！！！

Lm

仲有MPF

一世都唔會用中資銀行服務

臨close 中資bank a/c 之前
記得申請返十本百本支票簿
雖然多人咁做對佢地既cost都係微不足道
但正正可以用依種不合作運動對中資機構表示不滿

我會將中銀股票射倉過去大貓、cut埋中銀信用卡、再轉晒啲錢走

換哂美金再攞出嚟，開個有sipc保障嘅美資美股戶口入哂去